**559. – Cerastium trigynum** Vill. (STELLARIA CERASTIOIDES L.). – Plante vivace, glabre, lâchement gazonnante ; tiges de 5-12 cm, couchées-radicantes, redressés au sommet ; feuilles oblongues-lancéolées, un peu épaisses, très glabres; fleurs 1-5 en cyme étalée et lâche ; pédicelles fructifères réfléchis, 2-5 fois plus longs que le calice ; bractées herbacées ; //sépales oblongs, obtus ; pétales bifides, obcordés, 1-2 fois plus longs que les sépales ; 3-4 styles ; capsule oblongue, droite, //1 fois plus longue que le calice, //à 6 dents obtuses, étalées. //
Pelouses et rocailles siliceuses de la région alpine, dans les Alpes et les Pyrénées. – Europe, surtout centrale et boréale ; Asie occidentale, jusqu'à l'Inde ; Amérique septentrionale. = Juillet-août.